[清算系列] 有冇人公司叫你地返工/扣你地AL

呢幾日應該好多人都因為各種原因返唔到公司啦，唔知你地公司點處理，有冇扣AL/當遲到個d？
如果有，呢d公司都幾無責任心，係咪需要紀錄在案先？
洗唔洗整個data base record低，配合黃色生態圈？

Neo Derm 藍色公司 高層藍到發紫 罔顧員工安全生死

求大家集力，搵方法用data base形式放低資料，一齊諗諗計

公司為員工安排油店 ，驚你地聽日返唔到

請大家幫幫手做緊「公司處理三罷手法既問卷」，做完麻煩傳出去，想記錄低不同公司做法。

拉

有啦等到十一點先話叫你唔洗返
仆街 之後話扣假 放假我洗撚咁早出去咩

置地HR大佬聽到中環有事叫人早啲落去買飯+盡量在翻IFC買

要

垃圾新鴻基

暫時收到既data係
大部分公司處理三罷手法係
扣AL當你請假

當工作期間遇到緊急情況下的安排
必須緊守岡位，並沿日常時間放工

其實呢個情況都幾唔公平， 明明地面無車同有危險所以先返唔到，但要扣同事有薪假，所以真係要有個工會。

大把 多到數唔曬

屌 我以為得我個間先係咁
點知原來出面大把公司咁仆街

有朋友罷工之後被炒

冇
HR當全部人home office

仁濟，迫人扣al/補假，冇假嘅當no pay
之前有個星期六停黨鐵叫人返工，返到去唔對路放半日又係迫人扣假

Jos Innovix 交通問題返唔到工要當AL扣假，成班腦殘藍絲高層 正傻hi

呢間公司好野就無佢份，衰嘢就一定名列前茅

香港真係需要一個工會 好多公司當al咁扣 cls

薪津安排
颱風和暴雨都是自然災害，僱員由於惡劣天氣或不受控制的環境因素影響而未能上班，僱主應因應這特殊情況，不應不發放他們的工資。至於僱員的勤工獎或津貼，更不應受到影響。

交通問題算係環境因素？如果係更加唔可以當al咁扣

幫推

我果間無 老闆話返到就返 今日2:20 可以走

幫手推話畀香港人知邊間公司咁仆街

某local bank

早上notice 基於安全 叫職員自行決定返唔返 唔扣任何假

算有良心

政府工扣al

已填

請大家幫幫手做緊「公司處理三罷手法既問卷」，做完麻煩傳出去，想記錄低不同公司做法。

大家幫手share出去 之後我再整理下同大家report

thxxx

政府工都扣.....wtf

綠色銀行呢個星期都home office

日資垃圾公司@cosme store個大老細日撚日話堆示威者阻住佢做生意班弱智office之前仲想將staff啲大假倒扣假次次叫落閘都要員工狂叫先識落 有乜事都last moment先比人走 之前地鐡收九 八半先叫走但八點搭五大家仲埋緊數 個日有staff返屋企食tg食到應一應
佢遲吓仲想開利舞臺分店大家記住唔好幫襯堆垃圾日本佬

［集思廣益］搞半山至山頂有冇得諗？

某台資bank:
-番唔到工扣AL
-今日ifc mall關4點，但4點唔比走 留到放工時間

扣例假 到底係咪合法？

推

支銀 冇話扣

無呢回事 因為點都可以home office

之前85叫人想罷工就請AL 好就好在可以名正言順出去 但係係用AL囉

home office
唔扣al

開Google excel. 條link就可以share 出嚟大家都可以睇, admin grant accesses 俾少數用戶可以edit。

或者我頭先search 見到有個app 叫Octoist ( 接單版）同（落單版）。

電訊數碼 屌你老母

正正反映咗這公司將三罷所有牽涉成本轉移至員工定公司食?

公司未有宣布

公司唔想負擔條數 順便同員工清假 因為al係公司負債之一 好似係

home office

推啊推爆腦細老母

已做！

thxx

係 諗住data同工會一齊share

好多隻色果間百貨公司開10點
今朝9：15先通知員工唔開鋪
但員工9：45就要打卡
好多員工返到鋪頭冇門入
依家啲員工上公司個fb圍剷佢

Initial
今朝完全無車番工
東鐵 西鐵停晒
如果今日番唔到就當例假咁扣
呢2日都已經有同事比人扣
同事打左去勞工處問有晒錄音
話可以當颱風假處理唔扣假
真係狗也不屌
利伸 住大西北

醫管局

填左

要扣假，放左三日扣左三日，呢下半個月得返一日假

但如果公司自己話安全問題停營業 然後要扣AL或者計NPL呢
係正常定唔可以咁做？

叫我搭的士，然後收工係group話啲popo仆街

美資銀行back office
senior可以Work from home 但要如常跑數
返咗工嘅 次次都係5點幾先俾人走
星期二咁平靜就如常ot

X展銀行唔理前線員工安全 逼員工有tg情況下跑數 仲要求冇車就自己搭的士 冇得claim錢 逼人早返唔補鐘 遲到要補鐘 高層深藍
利申Back office

扣AL 星期一無任何指示，只係話慢慢返，放工無任何彈性安排
之後都係無指示，一切如常
星期三叫人返到就返，返唔到就人少啲再返
不明文規定因應社會事件，遲到者「沒有後果」
而我唔知沒有後果即係點，唔當遲？好含糊不清，亦無mark 低邊一日為之受社會事件影響，上面人事部點樣知？

p牌推5到

本身唔使扣 不過有D撚樣特別鍾意返工又呢幾日返左既實會嘈
為公平著想老細唯有扣假

搭荃灣線
同我講食lunch地鐵已經開通返
做乜唔返工
我check 個app明明仲係關閉緊
香港有呢d自私精 諗住坐享其成
自己唔洗付出
仲話人地工作態度差

元朗澳x製藥唔只扣假 仲有經理點人頭mark低有邊啲人冇翻 玩秋後算賬

仲仆街過支銀

老細問我究竟有冇try my best返工 應該點答

政府都係咁
帶頭玩殘打工仔

港島區某5星酒店office工：
-番唔到工扣AL/ No pay
-商場關4點，但4點唔比走 留到放工時間

根本點都唔扣得，係打工仔冇一個工會，不斷比公司剝削，同埋政府太保障d老闆，真係當d員工係奴隸

尋日返唔到 應該全世界都返唔到
今日塞到on9 但解釋左路面情況 呀姐未覆我
未知點安排 估係扣假

真係要清算班仆街 香港工時長 OT大部份公司冇補水依家出面咁危險 唔撚理員工安全 香港人必須成立公會 唔好再做狗

有阿屌你老母唔返扣AL啲on9hr個腦生係屎忽到

你米影一兩張相交差

push

脫毛公司Muxee

垃圾

公司話當請假 講真我都要返到先得架
大埔都入唔到 仲要我未過試用期

垃圾公司講左話依2日唔開
淨係荔枝角總行開
其實你咁講預左大把人話唔返
同佢講冇車返荔枝角
佢幫我搵埋車返
話屋企樓下架小巴冇站
叫我係土瓜灣行去紅磡搭都係6分鐘...
話HR行過都係咁上下時間
仲話東涌大埔將軍澳都有人返到
一陣放tg要求早走又唔撚比
又話要問老闆又要開會乜乜柒柒
最終咪比早走半個鐘再排成個鐘車囉

政府冇番唔洗扣AL

好似係唔同department唔同 見有d政府但扣左

日資當員工係地底泥

有少少唔同，8號風球後返工係會有勞工法保障，但呢幾日係冇

[香港人最鍾意返工!] 罔顧員工安全公司list線上了

樓主!!!!!!!!!! 係咪可以一齊整合下？

返唔到 扣假or扣你ot鐘補假

打勞處問，錄音

咪做啦

屌…我估我識你…因為我今日聽到同一番話

偏紅底物流公司

冇返當請NO PAY

高層應對罷工方法係番七點嘛～
你阿姐個阿姐深藍架嘛～

做咗佢會員添

有冇個List??去裝修

弱撚智

油店定酒店

感謝巴打

Home office

算係咁啦

HA要扣假

仁愛堂
番唔到扣al

on撚9 到核爆～果排日日示威膠層日日開完會叫人番7點～你估我公司隔離住咩！屌！

有冇list睇下

暫時有800個受訪者，諗住儲夠1000個整理一下資料再Share出去～

大眾銀行（香港） backoffice

嘉華國際 垃圾公司

重要
呢堆仆街要清算

推 閪公司

快啲整個list 出黎譴責班滅絕人性既公司同機構
當員工死呀，唔係個個員工都鐘意槍林彈雨去番工嫁屌你

pish

長和旗下嘅管理公司
利申信已遞

放心一定會有 俾多少少時間我蒐集同整理資料先